BBC：新疆父親3年未能見幾歲幼子，在「抖音」赫見幼子滿囗普通話、説愛中國

BBC：中國隔離新疆穆斯林兒童，在困禁的幼兒園改變其信仰和語言

BBC：中國隔離新疆穆斯林兒童，在困禁的幼兒園改變其信仰和語言
_____________________________________

7月5日是新疆烏魯木齊騷亂十週年。這個事件也促使北京政府對新疆穆斯林採取更強硬的政策。估計有150萬維吾爾人和其他族裔人士被關在「再教育營」。除此之外，維吾爾兒童也面臨文化剝奪的危機。

(德國之聲中文網) 根據英媒BBC週四(7月5日)報導，中國刻意將新疆穆斯林兒童與他們的家庭分離，並透過幼兒園的課程試圖改變他們的信仰和語言。

報導內容提到，大規模寄宿學校建在「再教育營」附近，這些學校外面圍著鐵絲網，門口還寫著「進入校園，請講普通話」。學校中的學童接受「嚴格隔離封閉管理」，有覆蓋全校的監控系統，周邊也有警報和1萬伏特電圍欄。某些學校的維安支出甚至超過「再教育營」的安全支出。

報導引用公開記錄顯示，僅在一個鄉鎮，就有400多名兒童父母被拘禁中在「再教育營」或是監獄。這些兒童會被評估是否需要「集中照顧」。在學校中他們學習漢語、漢文化還有愛國愛黨思想。另外，像是２０１８年4月，葉城縣縣政府將來自周邊村莊的2千名兒童遷入一所大型寄宿中學。現在還有兩所新的寄宿學校在籌備中。

德國新疆問題專家鄭國恩(Adrian Zenz)說，這個做法背後的原因是，「寄宿學校為少數民族社會持續性的文化重建提供了理想的環境」。他的研究顯示，學校內不使用維吾爾語和其他當地語言，如果學生和老師在學校說中文以外語言，個別學校會對學生和教師進行嚴格的懲罰。

BBC全篇報導:

明日香港

今日新疆，明日...

我真係speechless

痴撚線國家 已經唔知可以講咩

Cls

好想知土耳其點睇

來自土耳其的證詞

根據BBC的報導，中國在新疆進行嚴密監視和控制，每天24小時跟蹤外國記者，使得採訪變得極度困難。但記者在土耳其找到許多相關證詞。

許多移居土耳其的新疆穆斯林家長帶著孩童的照片，向記者表示，孩子在新疆失蹤，「聽說被帶到了孤兒院」。這些父母和祖父母們哭訴大約90多名維吾爾兒童的失蹤情況。

這些本來居住在新疆的穆斯林，長期與土耳其有著語言和信仰的聯繫。成千上萬的人在土耳其求學或做生意、探親，或者是逃避中國的節育限制和以及愈來愈嚴重的宗教壓迫。但在過去的三年裡，在中國開始以「再教育營」拘禁數十萬維吾爾人和其他少數民族後，他們發現自己再也無法回鄉。

對於這些維吾爾人來說，回新疆就幾乎一定會被拘留。他們也無法與新疆的親人聯繫，電話也不能打，因為即使只是與海外親屬交談，都會讓新疆人被送進「再教育營」。

我不可能愛這樣的中國

侵犯人權到咁，國際社會點解仲唔制裁中共？

土耳其始終係北約
佢地立場好重要

當佢知道真相果陣只會更加仇恨

少咗一個放炸彈的人
係好事定壞事

要摧毀一個民族
往往由教育入手

send晒俾d一帶一路國家睇

Muslim都夠膽咁搞, 實有報應..

Cls....

除咗思想控制，呢班細路靚仔靚女嘅實被官搞，完全係CP天堂

班恐怖分子炸普通人就叻，一對住中共就隱撚晒型

推

香港已經係咁

Push

所以點解香港唔可以輸
香港輸左呢班人更加唔洗旨意有明天
我地贏左先可以遍地開花
先有經驗幫其他民族同國家
香港加油

推到土耳其

中共證明muslim都係無牙老虎

班細路如果信回教長大咪又係垃圾, 人形畜

Rip

無退路了

錢作怪

支那人被人全部炸死曬我都唔會可憐

Cls國家
仲玩洗腦

仲慘過無仔送終，睇住個仔認中共做老豆，滿口蝗語唔識文化語言宗教

你又知佢大個一定會放炸彈?

中共：外國勢力不要介入我國內政！

中共真係人類毒瘤

痴撚線
有種好似老婆比仇人ntr既感覺

塔利班同伊朗都係中國盟友，佢地冇理由反自己人

中共係全球最大恐怖份子

其實呢招真係好絕
對你既下一代洗腦, 你想搞民族起義就要同你果個被洗左腦既新漢人對立
D細路個腦已經洗到唔再認為自己係維人, 連代代相傳既身份認同都冇曬
變左親共產黨多過親家人

所以我哋唔可以做港豬
咩都逆來順受
唔反抗嘅話
只會今日新疆 明日香港

新疆维吾尔自治区

應該要組織一隊私人軍隊

由新疆，西藏果邊攻入去

即係好似香港咁, 話就話高度自治

兒登仔不斷宣傳Muslim 就係放炸彈
咁班小學雞咪信到十足十囉

穆斯林明明好激進
做乜俾人恰到上頭都唔恐襲中共

好撚恐怖

唔明點解仲有香港人對中國存有幻想

垃圾政權，變撚態

之前仲有人贊好支共對付回豬，宜家消失晒咁滯

啱

1.好多國家已被滲透
2.錢

明日香港 講廣東話既都要被消滅

對付應該係光明正大

唔係呢種變態洗腦，侵犯人權

人係應該有自由

只要唔侵犯到他人 無人會認為信回教就係回豬

冇啦 G20之後 雜總搞掂左土耳其 土耳其話係中國既穆斯林生活得好好
唔知私底下俾左幾多錢

錢
佢地中央集權 冇自由市場
你只要奶共 14億人既市場就全部開綠燈 14億人既資源倒落你度

雖然之後要還

如果班恐怖份子 打支那就好睇囉...

土耳其搞左幾次政變依家面臨破產

一定啦
唔透明 冇人睇住既權力
班外族細路又靚又唔係自己屋企人
就算細個唔搞 到左十幾發育既時候都一定搞

呢個真

其實要向全世界穆斯林埋手

父: 你老母係邊個?
子: 習近平主席

支那仲恐怖過納碎同蘇聯加埋

正常人玩抖音變左智障

千古以來，世代更替，我睇咁多史書都未見過有一個咁恐怖嘅邪惡組織

Muslim夠晒惡可以搞挎西方國家，但估唔到對住共產黨如此不堪一擊....

最惨佢地憎中國可能會憎埋香港
好似儲緊仇恨咁

其實里個真係值得研究
歐洲一條禁頭紗已經搞到is出手
但點解當年新疆鎮壓is都唔理
係教派唔同定係

IS武器主要來源係中共。

所謂既穆斯林邪教 都係頂唔住錢既威力
有錢叫穆斯林食豬肉都得

我無野講 我要見律師 唔好兇我 我無野講

money

因為外國同你講民主自由 講君子之道
咪蝕底曬囉 俾D唔守規則嘅人用你既規則嚟攞盡著數

共產黨唔同你講君子 因為佢根本係流氓土匪
係流氓土匪界Muslim都要跪低

money and cheap labour

大嶼

推比沙特卡塔爾睇

分分鐘我地都冇明天

有
be water!!!!!
我地一定要贏!!!!!!

屌中共真係好恐怖

早三十年就應該核平佢

細路最容易被洗腦， 好燃恐怖，想滅絕人地個民族

自己個仔都管唔到
真係廢物垃圾（被